成都學校食堂風波記招公佈炒校長官方指偽造發霉照3家長維權反被捕

成都學校食堂風波
記招公佈炒校長
官方指偽造發霉照
3家長維權反被捕

當局公佈閉路電視片段，顯示家長用薑黃粉弄污食材（箭嘴示）。

【避重就輕】

四川省成都市七中實驗學校食堂被指向學生提供發霉食物，官方昨召開記者會。當局稱網上的發霉食物照片，是家長用薑黃粉、紅麴米偽造。僅有粉條確認是發霉，有105斤已供食用。三名家長涉尋釁滋事被捕，而堅持維權的家長稱不接受解釋，認為官方避重就輕，未調查學校問題。

相關新聞：極速滅聲免波及政權

成都溫江區區長馬烈紅在記招上宣佈，校長江宏「管理制度不健全、責任落實不到位、化解調處矛盾不力」，決定將他解聘。其後「第三方機構」四川源坤國科質量檢驗有限公司稱，化驗飯堂18批食材樣本，只有一個粉條樣本出現霉斑，而沙門氏菌要待今天才有初步結果。據稱，問題粉條共150斤，去年12月中生產，本月初供應給飯堂，已有105斤食用，餘下的已封存。然而，官方並未解釋已食用的粉條後續處理。

成都官方昨召開新聞發佈會指有三名家長發佈假相。

官方前日檢驗封存的食材。

指雞髀被灑薑黃粉拍照

成都警方在記者會中通報兩宗「造謠」案件，其中一人稱有家長因學生長期腹瀉在維權中「跳樓身亡」，被刑拘。警方其後稱三名家長在3月12日晚製造虛假短片及圖片。與發佈的對比圖顯示，官方指雞髀上被灑上硫磺，實質是薑黃粉；又稱牛扒表面沒發霉，是紅麴米染色；而肉夾饃上面是餅皮渣和冰晶，而非霉斑。

警方公佈當晚這三名家長向食材上撒薑黃粉並拍照的監控影片，又公佈對家長的審訊筆錄，當中有家長稱照片看來有些惡心，「有視覺衝擊力」，發到網上夠震撼「能讓大家眾志成城反對學校食品不安全」。記招上，有衞健委官員指，至今有約900人到院檢查，當中三人要入院，另一人自稱腹痛要求住院，其餘學生無明顯異常。

一位參與維權但不願具名的家長告訴《蘋果》記者，對官方公佈的處理結果「不滿意、不認同、無法接受」。他認為官方報告仍有重要問題未有解釋，首先他質疑為何學校要在12號晚上將食材運走：「若不是家長發現，食物就都被運走了，學校要是沒有問題他們怕的是甚麼？」

其次，他認為現場家長對於食物的質量，是有常識性判斷的。「大家每天都買菜，食物有沒有發霉難道看不出來？」

家長普遍對於官方回應感失望，他們期望政府能給予真實公正答案；另外，他們要求學校能讓學生作全面檢查，並給予長期保障，畢竟食用變質食物會給學生造成長期身體問題。

官方握證據 家長難申訴

學校家長仍希望能繼續維權，但是他稱證據都在官方手中；學生的身體問題也無法直觀檢測到。近幾天連續有家長被警察和街道辦事處人員警告禁止鬧事，如今官方定調後，維權可能越發困難。

《蘋果》記者/每日經濟新聞

下一則
下一則
極速滅聲免波及政權

極速滅聲免波及政權

真實新聞劇情仲好睇過戲

原告變被告
支那日常

我都信兩邊有做假，兩邊都係中國人，點會做真野